Kohto ette tulli teist kord, Roosna walla mees, Willem Staal; ja tunnistas nenda: et ma ollen selle peale, selge tunnistuse saanud, kuida Abu Õunapu, ja Päro Nok, mind peksid, ja minnu 80ne kopikase Mütsi lõhki kisgusid, sedda on Selli=külla Tallitaja, Jürri Pikka, näinud.
Tunnismees: Sellikülla Tallitaja Jürri Pikka tunnistas nenda: et minna tullin Rakwerest, käisin Einmanni Raia kõrsis sees, ja juhtusin parajasde seal ollema, kui se klaas katki läks, mis pärrast se riid neil tulli. Abu Õunapu, ja Päro Nok, müsselesid; hoides teine teise rinnust kinni, ja Päro Noka kue hõlm, tõmmas Kõrsi Klaasi sealt laua pealt mahha, kus äres Willem Staal isdus; ja kui Kõrtsi mees pärris, kes selle klaasi katki teggi, tunnistasid Willem Stal teggi; agga temma waidles et põlle teinud, ja waidlesid Mihkel Laubasega, ja korraga Mihkel Laubas wisgas tedda põrrandale mahha; ja ütles mis seal perseid sa lakkutad, ja tõsdis jälle üllese; se olli siis lõppend, agga wähhe aega wahhet jubba, Abu Õunapu, olli Willem Staali mahha pilland, ja Päro Nok olli ka seal waidlemas, ja Willem Staal küssis miks teie mo mütsi lõhki kisgusite, selle pääle ei räkind kirgi keddagi, agga se olli kõrsi toas.
Ja, peale sedda Willem Staal osdis hõllut, ja jõiwad /jõi/ selle omma sõbradega ärra, ja läksid minnema; ja wähhe aia pärrast tulli W. Staal taggasi, ja ütles et temma sanud peksa, A. Õunapu ja Päro Noka käest. Agga sedda ma ei näinud, kes tedda peksid, kui naad kõrsist wäljas ollid, agga silm naggu kül werrine olli.
Koggukonna Kohhos mõistis nenda: et Päro Nok maksab selle klaasi mis katki teggi 12 kop wälja ja 40 koppika Willem Staali Mõtsi ette Ja walla Laeka Strahwi 1 Rb 50 koppika Ja Abu Õunapu maksab Willem Staalile 1 Rb mahha wisgamisse ette ja Mõtsi ette 40 kop. Ja walla Laeka Strahwi 1 Rubla.
Koggukonna Kohto nimmel: J. Mein H. Rosileht A: Kassekamp xxx
